<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<issuedocument>
    <rules xml:base="../rules/rules.xml">
        <info>
            <creation>2014-10-20T00:26:00+02:00</creation>
            <lastchange>2014-11-11T19:38:00+01:00</lastchange>
            <version>
                <major>0</major>
                <minor>2</minor>
                <patch>0</patch>
            </version>
        </info>
        <rule id="Rules">
            <rulecontent lang="de">
                <textid>Regeln</textid>
                <title>Tischtennisregeln</title>
            </rulecontent>
            <rule id="Rules.B">
                <rulecontent lang="de">
                    <textid>Teil B</textid>
                    <title>Teil B</title>
                    <subtitle>Bestimmungen für internationale Veranstaltungen (Auszug)</subtitle>
                    <para>
					Die nachfolgenden Regeln und Bestimmungen der ITTF gelten, soweit nicht ausdrücklich anders festgelegt, für den Bereich des DTTB.
					Alle über diesen Rahmen hinausgehenden Bestimmungen dieses Abschnittes wurden nicht mit aufgenommen; sie können im Abschnitt 3 des ITTF-Handbuches nachgeschlagen werden.
				</para>
                </rulecontent>
                <rule id="Rules.B.2">
                    <rulecontent lang="de">
                        <textid>2</textid>
                        <title>Spielmaterial und Spielbedingungen</title>
                    </rulecontent>
                    <rule id="Rules.B.2.2">
                        <rulecontent lang="de">
                            <textid>2</textid>
                            <title>Spielkleidung</title>
                        </rulecontent>
                        <rule id="Rules.B.2.2.8">
                            <rulecontent lang="de">
<textid>8</textid>
<para>
								Während eines Mannschaftskampfes müssen die daran teilnehmenden Spieler einer Mannschaft einheitlich gekleidet sein.
								Das gleiche gilt bei Welt-, Olympischen und Paralympischen Titelwettbewerben für die Spieler eines Doppels, sofern sie dem gleichen Verband angehören.
								Von dieser Bestimmung können Socken, Schuhe sowie Anzahl, Größe, Farbe und Design von Werbung auf der Spielkleidung ausgenommen werden.
								Spieler desselben Verbands, die bei anderen internationalen Veranstaltungen ein Doppel bilden, können Kleidung verschiedener Hersteller tragen, falls die Grundfarben gleich sind und ihr Nationalverband dieses Verfahren genehmigt.
							</para>
                            </rulecontent>
                        </rule>
                    </rule>
                </rule>
            </rule>
        </rule>
    </rules>
    <info>
        <creation>2014-10-13T12:45:00+02:00</creation>
        <lastchange>2014-10-15T00:55:00+02:00</lastchange>
        <version>
            <major>0</major>
            <minor>2</minor>
            <patch>0</patch>
        </version>
    </info>
    <issue id="q.1">
        <issuecontent lang="de">
            <title>Einheitliche Hosen/Röckchen</title>
            <query>
                <para>
					Mannschaft A tritt in schwarzen Hosen zum Punktspiel an.
					Ein Spieler vom Mannschaft A hat Hosen der Marke Y im Gegensatz zu den anderen Spielern, die Hosen der Marke Y tragen.
					Die Hosen unterscheiden sich durch die Herstellerkennzeichnungen: ein &quot;Swoosh&quot; bei Marke X, drei Streifen bei Marke Y.
				</para>
            </query>
            <longanswer>
                <para>
					Die Einheitlichkeit von Hosen bzw. Röckchen ist auch dann gegeben, wenn diese von unterschiedlichen Herstellern bezogen wurden, solange die Farben identisch sind.
					Herstellerapplikationen wie z.B. drei weiße Streifen, ein sog. Swoosh o.ä. stören die Einheitlichkeit nicht.
				</para>
            </longanswer>
            <origin>
                <para>Regelanfrage 2013</para>
            </origin>
            <qna>
                <question>
                    <para>Wie entscheiden Sie als OSR über die Zulässigkeit der Kleidung?</para>
                </question>
                <answer>
                    <para>
						Die Spielkleidung ist nicht einheitlich, um die Einheitlichkeit herzustellen, müssen alle Spieler Hosen derselben Marke anziehen.
						Wird dies nicht getan, erfolgt ein entsprechender Vermerk im OSR-Bericht.
					</para>
                </answer>
                <answer correct="true">
                    <para>
						Die Einheitlichkeit wird nicht gestört, Mannschaft A kann spielen.
					</para>
                </answer>
                <answer>
                    <para>
						Die Spielkleidung ist nicht einheitlich, um die Einheitlichkeit herzustellen, reicht es, die Markenkennzeichnungen zu verdecken, z.B. durch Klebeband.
						Wird dies nicht getan, erfolgt ein entsprechender Vermerk im OSR-Bericht.
					</para>
                </answer>
            </qna>
            <tag>Kleidung</tag>
            <tag>OSR</tag>
        </issuecontent>
        <issuecontent lang="en">
            <title>Uniform Trousers</title>
        </issuecontent>
        <documentref idref="dttb.regelauslegungen.2014"/>
        <rulesref idref="Rules.B.2.2.8"/>
    </issue>
    <document id="dttb.regelauslegungen.2014">
        <documentcontent lang="de">
            <title>Regelauslegungen für den Bereich des DTTB</title>
        </documentcontent>
        <authorref idref="dttb.rsr"/>
    </document>
    <author id="dttb.rsr">
        <authorcontent lang="de">
            <title>Ressort Schiedsrichter des DTTB</title>
        </authorcontent>
    </author>
</issuedocument>
