<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<issues>
		<!--xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
		xsi:noNamespaceSchemaLocation="questions.xsd"-->
	<info>
		<creation>2014-10-13T12:45:00.000+02:00</creation>
		<lastchange>2014-10-13T12:45:00.000+02:00</lastchange>
		<version>
			<major>0</major>
			<minor>2</minor>
			<patch>0</patch>
		</version>
	</info>

	<issue id="q.1">
		<title lang="de">Einheitliche Hosen/Röckchen</title>
		<title lang="en">Uniform Trousers</title>

		<query lang="de">
			Mannschaft A tritt in schwarzen Hosen zum Punktspiel an.
			Ein Spieler vom Mannschaft A hat Hosen der Marke Y im Gegensatz zu den anderen Spielern, die Hosen der Marke Y tragen.
			Die Hosen unterscheiden sich durch die Herstellerkennzeichnungen: ein "Swoosh" bei Marke X, drei Streifen bei Marke Y.
		</query>

		<question lang="de">Wie entscheiden Sie als OSR über die Zulässigkeit der Kleidung</question>
		<answer lang="de">
			Die Spielkleidung ist nicht einheitlich, um die Einheitlichkeit herzustellen, müssen alle Spieler Hosen derselben Marke anziehen. Wird dies nicht getan, erfolgt ein entsprechender Vermerk im OSR-Bericht.
		</answer>
		<answer lang="de" correct="true">
			Die Einheitlichkeit wird nicht gestört, Mannschaft A kann spielen.
		</answer>
		<answer lang="de">
			Die Spielkleidung ist nicht einheitlich, um die Einheitlichkeit herzustellen, reicht es, die Markenkennzeichnungen zu verdecken, z.B. durch Klebeband. Wird dies nicht getan, erfolgt ein entsprechender Vermerk im OSR-Bericht.
		</answer>

		<longanswer lang="de">
			<para>
				Die Einheitlichkeit von Hosen bzw. Röckchen ist auch dann gegeben, wenn diese von unterschiedlichen Herstellern bezogen wurden, solange die Farben identisch sind.
				Herstellerapplikationen wie z.B. drei weiße Streifen, ein sog. Swoosh o.ä. stören die Einheitlichkeit nicht.
			</para>
		</longanswer>
		<origin lang="de">Regelanfrage 2013</origin>

		<documentref idref="dttb.regelauslegungen.2014" />

		<seeref idref="Rules.B.2.2.8" />
	</issue>

	<documents>
		<document id="dttb.regelauslegungen.2014">
			<title lang="de">Regelauslegungen für den Bereich des DTTB</title>
			<authorref idref="dttb.rsr" />
		</document>
	</documents>

	<authors>
		<author id="dttb.rsr">
			<title lang="de">Ressort Schiedsrichter des DTTB</title>
		</author>
	</authors>

</issues>

